華為發裁員警告 任正非︰公司要過5年苦日子

華為創始人任正非再就華為發展現狀發言。他指出，未來幾年，整個大形勢沒有想像中那麼樂觀，華為要有過苦日子的準備，現在的問題就是機構臃腫，管理層級太多；公司正在改革，會放棄部分平庸員工以降低人力成本，5年左右改革能成功的話「可能是有戰鬥力的。」

他指出，華為前30年過得太順利，面對現實困境，未來需要精簡架構。5G的發展將不可能如4G般勢如破竹，在這種情况下，華為18萬員工每年薪酬連股票分紅超過300億美元，「如果不能產生這麼多糧食，如何拿錢來分？」

華為正力爭全球5G領導者地位。由於5G技術不只能夠提高移動通信速度，還能夠連接數十億台設備、顛覆交通運輸、製造業甚至是醫療行業，由而打開「乘虛而入」的安全缺口。儘管華為否認其構成威脅，分析指，這一脆弱性導至美國與華為之間的緊張關係愈演愈烈。

岩先好串咁話歐美一定會用華為既氣勢去左邊

返鄉下創業lu

習帝下令要扮死狗

5年後就執

下？ 又話亮劍？

支那動物：屌！又多班人爭草食！

抄哂D特務當冇做過間諜

唔駛亮啦 都已經係最後贏家

食五年草？

止唔止5年啊

五年後執？

食草

仲有五年佢玩咁著數？